[69前重貼] 美領館罕有播中共坦克屠城片 德領館悼「天安門大屠殺」

美領館罕有播中共坦克屠城片 德領館悼「天安門大屠殺」

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）趁六四30周年罕有發聲明，讚揚八九民運是「英勇的抗議活動」，批評中國數十年來，雖在國際舞台上崛起，但人權紀錄毫無改善，「一黨專政不容異見，隨意侵害人權」，令美國對中國改善人權的希望幻滅。美國駐港澳總領事館facebook和美國駐華使領館Twitter其後上載由美國國務院製作的片段，罕有播出中共當年血腥鎮壓民運的慘況，直言可能有過千人死亡，形容1989年對德國和波蘭等很多國家而言，是自由的一年，但在中國並不一樣。

片段長約2分半鐘，設有中文、英文、西班牙文、法文、俄文、葡萄牙文、阿拉伯文、烏爾都語共8個語言的版本，悼念30年前的六四死難者及傷者，更在開首「寸爆」中國會禁播此片（This video will be censored in China）；除訪問六四民運人士李恒青和流亡海外的異見人士兼作家蘇曉康外，更還原當年屠城的慘況，插播解放軍坦克駛進天安門開火，以及死傷者片段。片段又引述美國國務卿蓬佩奧對六四的悼念，包括向30年前勇於站出天安門的死傷者致敬，表揚他們的無畏無懼及犧牲。帖文同時附上蓬佩奧的譴責聲明連結。

雖然親中的香港教育工作者聯會會長黃均瑜早前「質疑」當年的血腥鎮壓，並非屠城，聲言「成個城屠咗先叫屠城，南京（大屠殺）30萬人就叫屠城。」但以捍衞人權為國家憲法第1條、時刻反省昔日納粹暴行的德國，其駐港總領事館在facebook發文，形容今日是「天安門大屠殺」30周年，「這個日子讓我們銘記永遠不將人權和自由視為理所當然。」帖文附有一張當年數千名人民站立在天安門廣場的圖片。

加拿大駐港澳總領事館亦在facebook上載手持維園六四集會燭光的圖片，形容30年前的六四事件是「悲劇」（tragic events），今日應停下來記住它，又指加拿大繼續恪守人權、民主和法治。

紐倫堡國際公約

1941年，希特勒對蘇聯開戰，包括佛斯曼醫師在內的數百萬名德軍，湧入冰天雪地的環境。而在德國境內的西格蒙德·拉舍爾（Sigmund Rascher），卻以科學之名，用活人測試寒冷對身體的影響，許多人被迫浸泡在冰水裡直到凍死為止，數百名囚犯因此死亡。而除了失溫的實驗外，拉舍爾也強迫囚犯連續喝12天的海水，模擬飛行員迫降於海面的情況。而更殘忍的實驗是將囚犯關在減壓艙中，讓活人經歷失壓的過程後，再鋸開大腦來觀察血管內氣泡的產生。在拉舍爾所控制的達豪（Dachau）集中營裡，死亡有時候反而是一種解脫……

三名醫師，三種結局
二戰末期，納粹德國敗局已現，佛斯曼醫師、門格勒、拉舍爾三人的命運也隨著戰爭快速流轉。1945年時，拉舍爾因犯罪而被處死，和被他殺死的許多人一樣，葬身於達豪集中營裡。而門格勒假扮成一般士兵，躲過追緝後流亡到南美洲，直到1979年在巴西意外溺斃後才被確認身分。而始終堅持人性的佛斯曼醫師則在戰火中存活了下來，1945年時游過易北河後向美軍投降，戰後以泌尿科醫師的身份默默地生活著。在惡魔的年代結束之際，三名醫師分別擁來了他們各自的結局……

左上圖：將人浸入冰水當中，藉此研究在低溫下人體的反應；左下圖：故意讓小孩感染結核菌，並切除腋下的淋巴腺，測試人體的免疫力；右圖：紐倫堡審判中，對卡爾·勃蘭特（Karl Brandt）醫師的審判，他被控同意並參與非人道實驗和其他戰爭罪行，最後被判絞刑。

用屍體換來的規範－紐倫堡守則
堆積如山的屍體、骨瘦如柴的幸存者，那些泯滅人性的實驗震撼了全世界。1948年在紐倫堡進行的醫師審判，被告的醫師之中，不乏知名的科學家，如施靈（Klaus Karl Schilling）曾是國際瘧疾研究聯盟的成員，戰時卻刻意讓一千多名囚犯感染瘧疾來進行科學研究。科學家在戰爭期間荒唐的行徑，讓美國醫師里昂·亞歷山大（Leo Alexander）動筆起草人體實驗中應有的道德規範，也就是今日我們熟知的「紐倫堡公約」，寫明了醫師在任何情況之下，都不得傷害受試者（除非受試者就是醫師本人）。而1964年在芬蘭舉辦的全球醫師大會更提出「赫爾辛基宣言（The Declaration of Helsinki）」，說明了受試者有絕對的權利了解實驗內容，保障了受試者「知情同意」的權益。

數十年的努力之下，美國和其他國家都誓言杜絕非人道的臨床實驗，全世界都認為這種惡魔般的人體實驗不會再出現了。

今次只要多人 唔駛咩激進行為都有用
今次支拿被西方世界全面反枱 德國佬 美國佬爭香港 只係差出師有名
出師有名就係要聽日夠多人示威 人地先可以有藉口解放香港
所以如果你想做美國人 德國人 想拎美國 德國passport 你就一定要出黎 仲要叫埋你成家 不特止 叫埋你叔伯兄弟親戚老友一齊上街